"Bad Fortune!"
huilt De wraak, stampende haar voet in de stoel, "en hier zijn de tumbrils!
En Evremonde zal in een knipoog worden verzonden, en zij niet hier!
Zie haar in mijn hand breien, en haar lege stoel klaar voor haar.
Ik huil van ergernis en teleurstelling! '
Zoals de wraak afdaalt van haar hoogte om het te doen, de tumbrils beginnen hun ladingen te lossen.
De ministers van Sainte Guillotine zijn gekleed en klaar.
Crash!
- Een hoofd wordt opgehouden, en de breiende vrouwen die nauwelijks hun ogen ophieven om er even naar te kijken wanneer het kon denk en spreek, graaf één.
De tweede tumbril leegt en beweegt verder; de derde komt op.
Crash -!
En de brei-vrouwen, nooit haperen of pauzeren in hun werk, tellen twee.
De veronderstelde Evremonde daalt af en de naaister wordt vervolgens naar voren gehaald na hem.
Hij heeft haar geduldige hand niet opgegeven om eruit te komen, maar houdt het nog steeds zoals hij beloofde.
Hij plaatst haar voorzichtig met haar terug naar de crashende motor die voortdurend opwelt en valt, en ze kijkt naar zijn gezicht en bedankt hem.
"Maar voor jou, beste vreemdeling, zou ik niet zo gecomposeerd moeten zijn, want dat ben ik natuurlijk een arm klein ding, zwak van hart; ik had ook nooit moeten zijn in staat om mijn gedachten naar Hem op te wekken die ter dood is gebracht, dat zouden we kunnen heb hier vandaag hoop en troost.
Volgens mij ben je door mij gestuurd Hemel."
"Of u mij", zegt Sydney Carton.
"Houd je ogen op mij, lieve kind, en denk niet aan een ander object. "
"Ik vind niets erg, terwijl ik je hand vasthoud.
